\section{Módulo DiccionarioNatAlpha}
\subsection{Descripción del módulo}
%DEscripción
Modulo de diccionario con Nats como claves, muy util para poder obtener en $O(1)$, pero es lento para definir nuevos valores ( $O(n)$)\\
\subsection{Interfaz}
\textbf{usa: } bool, nat, conj($\alpha$), ArregloDimensionable($\alpha$)\\
\textbf{se explica con:} TAD Dicc(nat, $\alpha$)\\
\textbf{generos:} diccA($\alpha$)\\
\\
\textbf{Operaciones}\\\\
\defFun{vacio}{} {$\rightarrow$ res : diccA($\alpha$)}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ vacio}{(1)}{Crea un nuevo diccionario}{-}\\
\\
\defFun{definir}{\paramFun{in}{i}{nat}, \paramFun{in}{x}{$\alpha$}, \paramFun{inout}{d}{diccA($\alpha$)}} {}\\
\funInter{d$\igobs$ $d_{0}$}{d $\igobs$ definir(i, x, $d_{0}$)}{(i)}{Define el significado x con la clave i}{-}\\
\\
\defFun{definido?}{\paramFun{in}{i}{nat}, \paramFun{in}{d}{diccA($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : bool}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ def?(i, d)}{(1)}{Indica si la clave i está definida en el diccionario}{-}\\
\\
\defFun{significado}{\paramFun{in}{i}{nat}, \paramFun{in}{d}{diccA($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : $\alpha$}\\
\funInter{def?(i, d)}{res $\igobs$ obtener(i, d)}{(1)}{Obtiene el significado de la clave i}{El significado se devuelve por referencia y es modificable}\\
\\
\defFun{borrar}{\paramFun{in}{i}{nat}, \paramFun{inout}{d}{diccA($\alpha$)}} {}\\
\funInter{def?(i, d) $\land$ d$\igobs$ $d_{0}$}{d $\igobs$ borrar(i, $d_{0}$)}{(1)}{borra el significado determinado por la clave i del diccionario y quita efectivamente i del conjunto de claves}{-}\\
\\
\defFun{claves}{\paramFun{in}{d}{diccA($\alpha$)}} {res $\rightarrow$ itConj(nat)}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ crearIt(claves(d))}{(1)}{Devuelve un iterador no modificable al conjunto de claves del diccionario}{-}\\


\subsection{Representación}

diccA($\alpha$) \textbf{se representa con} estr\\
Donde estr es tupla $\langle$ \textit{array}: \textbf{ArregloDimensionable($\alpha$)}, 
\\ \textit{definidos}: \textbf{ArregloDimensionable(bool)},
\\ \textit{iteradores}: \textbf{ArregloDimensionable(itConj(nat))},
\\ \textit{claves}: \textbf{conj($nat$)}, \textit{largo}: \textbf{nat}$\rangle$
\\
\\
\textbf{Invariante de representación en castellano:}
\\
\\ 1 - El tamaño de los arreglos \textit{array}, \textit{iteradores} y \textit{definidos} es igual a largo
\\ 2 - Los elementos de \textit{iteradores} son iteradores del conjunto de claves cuyos índices en \textit{definidos} sean true
\\ 3 - Todos los índices del arreglo cuyo índice en \textit{definidos} sea true son iguales al conjunto de claves
\\ 4 - Todos los índices que en \textit{definidos} devuelvan true son los siguientes de todos los iteradores de \textit{iteradores}
\\ 5 - Están definidos todos los elementos de \textit{definidos} y todos los valores de los arreglos cuyo índice en \textit{definidos} sea true
\\
\\
\textbf{En lógica de primer orden:}
\\
\\
Rep: estr e $\rightarrow$ \textit{boolean}\\
Rep(e) $\equiv$ true $\Longleftrightarrow$ tam(e.array) = tam(e.definidos) = tam(e.iteradores) = e.largo $\land_{L}$\\
($\forall$ i: nat) 0 $\leq$ i $<$ e.largo $\Rightarrow_{L}$ (definido?(e.definidos, i) $\land_{L}$ (e.definidos[i] $\Rightarrow_{L}$ definido?(e.array,i) $\land$ definido?(e.iteradores, i) $\land_{L}$ ($\forall$ j : nat) (j $\in$ e.claves $\Longleftrightarrow$ e.definidos[j]) $\land_{L}$ (Siguiente(iteradores(i)) $\igobs$ i $\land_{L}$ alias(esPermutación?(secuSuby(e.iteradores[i], e.claves)))) ))
\\
\\
Abs: estr e $\rightarrow$ diccA($\alpha$) \ttab{24} $\lbrace Rep(e) \rbrace$ \\
Abs(e) $\equiv$ d : \textit{dicc(nat, $\alpha$)} $|$
($\forall$ n : nat) (def?(n, d) $\igobs$ n $<$ e.largo $\land_{L}$ e.definidos[n] $\land_{L}$\\
def?(n, d) $\Rightarrow_{L}$ obtener(n, d) $\igobs$ e.array[n])
\\
\\

\subsection{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Vacio}{}{estr}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ $\langle$ crearArreglo(0), crearArreglo(0), crearArreglo(0), vacio(), 0$\rangle$}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Definir}{\In{i}{nat}, \In{x}{$\alpha$}, \Inout{e}{estr}}{}{
\indent\codigo{if (i $\geq$ e.largo) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{ar $\leftarrow$ crearArreglo(i)}{i}
\indent\indent\codigo{arDef $\leftarrow$ crearArreglo(i)}{i}
\indent\indent\codigo{arIt $\leftarrow$ crearArreglo(i)}{i}
\indent\indent\codigo{for j$\leftarrow$0 to i-1 do $\{$}{i}
\indent\indent\indent\codigo{if ($\neg$definido?(j, e)$\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{arD[j] $\leftarrow$ false}{1}
\indent\indent\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\indent\indent\codigo{ar[j] $\leftarrow$ e.array[j]}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{arD[j] $\leftarrow$ e.definidos[j]}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{arIt[j] $\leftarrow$ e.iteradores[j]}{1}
\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{e.array $\leftarrow$ ar}{1}
\indent\indent\codigo{e.definidos $\leftarrow$ arD}{1}
\indent\indent\codigo{e.iteradores $\leftarrow$ arIt}{1}
\indent\indent\codigo{e.largo $\leftarrow$ i}{1}
\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{e.definidos[i]$\leftarrow$true}{1}
\indent\codigo{e.array[i]$\leftarrow$x}{1}
\indent\codigo{e.iteradores[i]$\leftarrow$AgregarRápido(e.claves, i)}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Definido?}{\In{i}{nat}, \In{e}{estr}}{bool}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ i $<$ e.largo $\land_{L}$ e.definidos[i]}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Significado}{\In{i}{nat} ,\In{e}{estr}}{$\alpha$}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ e.array[i]}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Borrar}{\In{i}{nat} ,\Inout{e}{estr}}{$\alpha$}{
\indent\codigo{e.definidos[i] $\leftarrow$ false}{1}
\indent\codigo{EliminarSiguiente(e.iteradores[i])}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Claves}{\In{e}{estr}}{itConj(nat)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ crearIt(e.claves)}{1}
}
